C 問題

1. malloc data type casting 有乜好處，上edx個course又只係話good practice,

2.pass structure to function ，點解 function prototype 要打埋下面function struct instance 個名
例如
void printStudent(struct student stud){}
prototype 點解要同佢一樣
下面呢個又得wo
void printStudent(struct student );
咁到底邊個好D
求大佬們解答

1) 唔係好明你問咩, 但係 malloc return void* 你唔 cast 又點用呢 ?

2) 主要係俾其他人知個 parameter 係做咩
例如:
addStudentRecord(struct student, int, int, int)
無左 function parameter 名, 其他人用既時候就唔知o個 3 個 int 係做咩
vs
addStudentRecord(struct student, int age, int height, int weight)

Youtube - C 語言入門 [簡單黎講 C++]

1.例如我想放5個數字入一個array
int * intptr;
intptr =(int *) malloc(5*sizeof(int));
//intptr = malloc(5*sizeof(int)) 又有乜分別，intptr 本身已經係int type, 點解右邊要cast 多一次
2.即係其實係prototype 個陣時已經可以俾parameter 一個名?
prototype
int findMax( int max, int input1, int input 2);
function
int findMax( int max, int input1, int input 2){}

因為你 malloc 係return void*
而你聲明左intptr 係 int*
如果你 int* intptr = malloc(5 * sizeof(int))
你可以想像成 int a = "我是string"
電腦會唔知點處理,所以compiler 會報錯,
你需要cast 佢做int*

利申: 初學者 唔識寫program

1)

int* intptr = malloc(5*sizeof(int));

係 C 當你 assign pointer 去另一個 pointer, 就算唔同 type 都會自動同你轉換 (implicit conversion), 所以唔 cast 都會 compile 到

但去到 C++, 已經唔再自動幫你轉, 因為有時 programmer 會唔為以轉左都唔知, 所以係 C++ 一定要你手動 cast

int* intptr = (int*) malloc(5*sizeof(int));
or better way
int* intptr = reinterpret_cast<int*>( malloc(5*sizeof(int)) );

2) 係, 同埋只係俾人睇

1. 冇咁容易有bug。你cast錯左，compiler可以捉你錯。如果唔cast直用，例如，個variable係struct，10 bytes大，但係你malloc咗5 bytes，咁就會overwrite人地嘅memory。

2. 因為C個standard講明，prototype中argument名係optional。